<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Jurnal Aris FM</title>
  <subtitle>Catatan seorang Front-end Developer</subtitle>
  <id>http://cekerholic.com/</id>
  <link href="http://cekerholic.com/"/>
  <link href="http://cekerholic.com/feed" rel="self"/>
  <updated>2014-01-01T17:21:00Z</updated>
  <author>
    <name>Blog Author</name>
  </author>
  <entry>
    <title>Dua Ribu Empat Belas</title>
    <link rel="alternate" href="/archives/2014/01/2014.html"/>
    <id>/archives/2014/01/2014.html</id>
    <published>2014-01-01T17:21:00Z</published>
    <updated>2014-01-01T17:21:00Z</updated>
    <author>
      <name>Aris FM</name>
    </author>
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="New dawn" src="assets/images/sunrise.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Harus lebih berani untuk keluar dari zona nyaman dan mencoba petualangan baru. Udah gitu aja sih :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Happy new year&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Gunungkidul, Surga Pantainya Jogja</title>
    <link rel="alternate" href="/archives/2013/12/gunungkidul-surga-pantainya-jogja.html"/>
    <id>/archives/2013/12/gunungkidul-surga-pantainya-jogja.html</id>
    <published>2013-12-25T10:29:00Z</published>
    <updated>2013-12-25T10:29:00Z</updated>
    <author>
      <name>Aris FM</name>
    </author>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Mumpung lagi musim liburan, sekali-sekali posting tentang jalan-jalan ah. Pertengahan September kemarin, saya dan teman-teman pengen piknik ke Pantai. Akhirnya kita memutuskan untuk menjelajahi pantai-pantai di Gunungkidul yang buanyak banget jumlahnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kita berangkat dari rumah sore hari karena ingin bermalam di pantai. Destinasi pertama: Pantai Ngobaran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perjalanan dari Muntilan ke Pantai Ngobaran normalnya memakan waktu kurang lebih 2 jam. Tetapi karena mobil sempat mogok di jalan, perjalanan ke Pantai Ngobaran memakan waktu 5 jam lebih. Kita berangkat jam 7 malam dan nyampe sana jam 12 malem.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id="pantai-ngobaran--nguyahan"&gt;Pantai Ngobaran &amp;amp; Nguyahan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Di Ngobaran terdapat bangunan semacam Pura untuk penganut kepercayaan Kejawan. Di dalam pura terdapat patung-patung Dewa yang di bagian bawahnya bertuliskan nasihat singkat dalam huruf jawa dan latin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Pelataran Pura" src="assets/images/JALAN2/ngobaran.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class="clearfix"&gt;
    &lt;img alt="Ki Lurah Semar" class="img-small" style="float: left" src="assets/images/JALAN2/patung.jpg" /&gt;
    &lt;img alt="Kejawan" class="img-small" style="float: right; margin-bottom: 25px" src="assets/images/JALAN2/kejawan.jpg" /&gt;
    &lt;img alt="Patung di dalam Pura" class="img-small" style="float: right" src="assets/images/JALAN2/ngobaran-malam.jpg" /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terpisah satu bukit kecil dari Ngobaran terdapat sebuah pantai lagi bernama Nguyahan. Di Nguyahan ada banyak gubuk-gubuk kecil yang disewakan. Di gubuk-gubuk itulah kita bermalam, tiduran menghadap ke pantai diiringi deburan ombak yang aduhai, apalagi kalau tidurnya bareng… &lt;em&gt;ah sudahlah&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Gubuk di Nguyahan" class="img-small" src="assets/images/JALAN2/tidur.jpg" /&gt;&lt;img alt="Pantai Nguyahan di pagi hari" class="img-small" style="float: right" src="assets/images/JALAN2/nguyahan.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di Nguyahan rupanya kita tidak sendirian, ada pasangan muda yang tengah berbulan madu juga di pantai ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Sembahyang di pantai" class="img-center" src="assets/images/JALAN2/sembiyang.jpg" /&gt;&lt;small&gt;Sholat berjamaah di tepi pantai, sungguh romantis sekali&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id="pantai-ngrenehan"&gt;Pantai Ngrenehan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Selepas dari Ngobaran, kita lanjut ke destinasi berikutnya: Pantai Ngrenehan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pantai Ngrenehan ini lokasinya tidak terlalu jauh dari Ngobaran, kurang lebih 2 KM. Ngrenehan ini berupa teluk jadi ombaknya tidak terlalu besar dan pasir putihnya sungguh lembut sekali. Cocok banget buat maen-maen air, tapi kita gak maen air disini karena masih dingin banget. Oh ya di Ngrenehan ini terdapat pasar ikan dan perahu-perahu nelayan juga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Pantai Ngrenehan" class="img-center" src="assets/images/JALAN2/ngrenehan.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id="pantai-drini"&gt;Pantai Drini&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tujuan berikutnya adalah Pantai Drini. Disini terdapat pulau kecil yang ketika surut bisa kita seberangi. Disini juga terdapat aktivitas nelayan seperti di Ngrenehan. Disini kita maen air sepuasnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Pantai Drini" class="img-center" src="assets/images/JALAN2/drini.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id="pantai-pok-tunggal"&gt;Pantai Pok Tunggal&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Destinasi terakhir kita adalah Pantai Pok Tunggal. Dinamai Pok Tunggal karena di pantai ini terdapat sebuah pohon yang ikonik (yang sayangnya malah lupa gak difoto). Perjalanan ke pantai ini lumayan sulit karena jalannya masih berbatu-batu dan sempit. Tapi sulitnya perjalanan terbayar dengan keindahan pantainya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Pantai Pok Tunggal" class="img-center" src="assets/images/JALAN2/pok-tunggal.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di sebelah kiri dan kanan pantai ini terdapat bukit yang bisa kita naiki (dan di puncaknya ada yang jualan juga). Tapi jalannya lumayan serem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Jembatan Bukit Pok Tunggal" class="img-center" src="assets/images/JALAN2/jembatan.jpg" /&gt;&lt;small&gt;Jembatan ke puncak bukit&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rencana awal sih setelah Pok Tunggal kita masih pengen ke Pantai Siung dan Wediombo. Tapi berhubung sudah sore dan sudah capek banget, akhirnya kita memutuskan untuk pulang saja. Toh kita juga sudah mengunjungi 7 pantai (selain 5 pantai di atas kita juga ke Indrayanti dan Baron, tidak saya tulis karena tidak ada foto-fotonya :P ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan berakhirlah piknik sehari semalam kita. Meskipun badan capek, kulit terbakar dan kaki lecet karena nginjek karang, tapi setidaknya pikiran menjadi segar dan hati pun puas. &lt;/p&gt;
</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tips Membuat Password untuk Banyak Akun dengan Aman</title>
    <link rel="alternate" href="/archives/2013/12/tips-membuat-password-untuk-banyak-akun-dengan-aman.html"/>
    <id>/archives/2013/12/tips-membuat-password-untuk-banyak-akun-dengan-aman.html</id>
    <published>2013-12-21T17:45:00Z</published>
    <updated>2013-12-21T17:45:00Z</updated>
    <author>
      <name>Aris FM</name>
    </author>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Berapa banyak akun yang kamu punyai di berbagai layanan online? Mulai dari facebook, email, twitter, pinterest, blog, paypal, instagram dan seterusnya. 10, 20 atau bahkan 50?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saya sendiri mempunyai sekitar 50 akun yang masih aktif saya gunakan dan beberapa puluh lagi akun yang sudah jarang saya buka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salah satu kesulitan terbesar dalam mengelola begitu banyak akun adalah membuat password unik untuk tiap layanan. Dulu seringkali saya memakai password yang sama untuk berbagai akun yang berbeda. Padahal Seperti kita semua tahu, password yang sama untuk banyak akun bukanlah ide yang bagus, meskipun password itu menurut kita sudah sangat susah ditebak. Banyak sekali kasus pembobolan data online yang terjadi, seperti yang baru-baru ini menimpa &lt;a href="http://techcrunch.com/2012/06/06/6-5-million-linkedin-passwords-reportedly-leaked-linkedin-is-looking-into-it/"&gt;Linkedin&lt;/a&gt; dan &lt;a href="http://www.theverge.com/2013/11/7/5078560/over-150-million-breached-records-from-adobe-hack-surface-online"&gt;Adobe&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi, jika kamu masih membuat password yang sama untuk berbagai akun, cobalah pertimbangkan untuk menggantinya. Tips dari saya berikut ini mungkin bisa membantu.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id="buat-daftar-akun"&gt;Buat daftar akun&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Buatlah daftar akun di Google Docs atau Excel. Masukkan semua detail akun seperti email dan username, &lt;strong&gt;kecuali password&lt;/strong&gt; (cukup tuliskan status keamanan aja). Buat kategori untuk setiap akun. Misalnya &lt;strong&gt;Social Media&lt;/strong&gt; untuk facebook, twitter dll, &lt;strong&gt;Blog&lt;/strong&gt; untuk wordpress, tumblr dll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Spreadsheet&lt;/em&gt; yang saya buat ini mungkin bisa membantu.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width="700" height="400" src="https://docs.google.com/spreadsheet/pub?key=0AsPWbamkz6-sdDRQTlpaS3k3Z2JYT1R2Nm1wTUQ2TFE&amp;amp;output=html"&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;a href="https://docs.google.com/spreadsheet/ccc?key=0AsPWbamkz6-sdDRQTlpaS3k3Z2JYT1R2Nm1wTUQ2TFE&amp;amp;amp;usp=sharing"&gt;Klik link ini&lt;/a&gt; untuk menyalin &lt;em&gt;spreadsheet&lt;/em&gt; ini ke Drive.&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id="password-kategori"&gt;Password Kategori&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Setelah semua akun telah terdata dan terkategorikan dengan baik, langkah selanjutnya adalah mulai membuat password kategori. Password kategori ini adalah komponen pertama dari password kita. Usahakan password terdiri dari variasi huruf kapital-kecil, angka dan simbol. Contoh:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Social:     nyoc0t@
Blog:       #Nul!5
E-banking:  dU1t-
Shop:       80roS
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Saya sarankan untuk menuliskan dan menyimpan password master di tempat yang aman. &lt;/p&gt;

&lt;h3 id="unique-service-password"&gt;Unique service password&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ini adalah semacam tanda pengenal unik untuk tiap akun di kategori tertentu. Agar lebih mudah diingat, komponen password ini tidak harus menggunakan variasi kapital-kecil, angka atau simbol. Contoh:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Social (menggunakan inisial nama):
    Twiter:     TWTR
    Facebook:   FBOK
    Instagram:  IGRM
    Foursquare: 4SQR
    Pinterest:  PTRS
Blog (menggunakan karakter pertama dan terakhir):
    Wordpress:  ws
    Blogger:    br
    Tumblr:     tr
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id="personal-password"&gt;Personal password&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Komponen terakhir ini sebaiknya benar-benar kita hafal di luar kepala dan jangan dicatat, cukup disimpan di otak saja. Untuk bagian ini kamu bebas menentukan susunan karakter password, nama mantan dalam format 4l4y misalnya :P. Contoh:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;N4b!La
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id="susunan-password"&gt;Susunan password&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nah sekarang password kita sudah jadi. Tidak mudah ditebak orang lain tapi mudah diingat. Kalau mau lebih aman lagi, buat urutan komponen password tiap kategori berbeda. Misalnya untuk &lt;strong&gt;Social Media&lt;/strong&gt; urutannya seperti ini: &lt;code&gt;kategori-unique service-personal&lt;/code&gt;, untuk &lt;strong&gt;Blog&lt;/strong&gt;: &lt;code&gt;personal-kategori-unique service&lt;/code&gt;. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Password twitter misalnya, akan menjadi seperti ini: &lt;code&gt;nyoc0t@TWTRN4b!La&lt;/code&gt;. Sedangkan password wordpress seperti ini: &lt;code&gt;N4b!La#Nul!5ws&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jangan lupa ubah password secara berkala, setiap bulan atau 2 bulan. Atau kalo kamu sangat concern tentang keamanan, ubahlah tiap hari :))&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ternyata mengelola banyak password gak sesusah foto bareng Nabila kan?&lt;/p&gt;
</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Bookmark is so 90's. Mari Gunakan Pocket</title>
    <link rel="alternate" href="/archives/2013/12/bookmark-is-so-90-s-mari-gunakan-pocket.html"/>
    <id>/archives/2013/12/bookmark-is-so-90-s-mari-gunakan-pocket.html</id>
    <published>2013-12-17T03:37:00Z</published>
    <updated>2013-12-17T03:37:00Z</updated>
    <author>
      <name>Aris FM</name>
    </author>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Saya sangat akrab dengan fitur bookmarking di browser. Lagi browsing, nemu artikel bagus, langsung pencet Ctrl+D. Masalahnya adalah, karena saking banyaknya, artikel yang saya bookmark hanya mengendap di browser tanpa sempat saya buka, apalagi dibaca. Beginilah rupa bookmark yang saya kumpulkan dari hampir 5 tahun yang lalu:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="bookmark folder" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/13748836/blogpost-img/17-12-2013-bookmark.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Belakangan muncul beberapa aplikasi untuk menyimpan dan mengelola artikel seperti &lt;a href="http://www.readability.com/"&gt;Readability&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.instapaper.com/"&gt;Instapaper&lt;/a&gt; &lt;a href="http://getpocket.com/"&gt;Pocket&lt;/a&gt; dan lain-lainnya. Dari berbagai pilihan itu saya memilih Pocket, dan terus terang saya sangat puas dengan pilihan saya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Chrome webapp" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/13748836/blogpost-img/17-12-2013-chromeapp.jpg" /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;small&gt;Pocket for Google Chrome&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id="kenapa-memilih-pocket"&gt;Kenapa memilih Pocket?&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Offline Reading&lt;/strong&gt;. Ini adalah Salah satu fitur unggulan Pocket yang jadi favorit saya. Saya biasanya punya banyak waktu untuk membaca ketika sedang tidak terhubung dengan internet, misalnya ketika di jalan atau menjelang tidur. Ketika butuh bacaan, saya tinggal buka aplikasi Pocket di ponsel dan mulai memilih artikel yang telah saya simpan sebelumnya dan mulai membaca, without loading!&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Saving from everywhere&lt;/strong&gt;. Pocket terintegrasi dengan lebih dari 500 aplikasi, mulai dari ekstensi browser, chrome app, android, iOS, feedly dll. Nemu artikel bagus pas lagi browsing, klik &lt;a href="http://getpocket.com/add?sb=1"&gt;Add to pocket bookmarklet&lt;/a&gt;. Lagi baca RSS di feedly, klik Add to pocket button. Dapat link bagus di twitter, klik bintang/favorit aja, dengan bantuan dari &lt;a href="https://ifttt.com/recipes/134362"&gt;IFTTT&lt;/a&gt; link itu akan tersimpan di Pocket kita.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Interface yang intuitif&lt;/strong&gt;. Tampilan aplikasi Pocket cenderung minimalis tetapi sangat keren, apalagi Article view-nya. Kita bisa memilih ukuran huruf, jenis huruf (serif/sans), alignment (left/justify), warna interface(Dark/ Light/Sepia), dan tingkat kecerahan (di ponsel). Beginilah tampilan Pocket di ponsel saya:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class="img-small" alt="Dashboard" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/13748836/blogpost-img/17-12-2013-ss-1.png" /&gt;
&lt;img class="img-small" alt="Article View" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/13748836/blogpost-img/17-12-2013-ss-2.png" /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;small&gt;Pocket for Android&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id="start-saving-to-pocket"&gt;Start saving to Pocket&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tertarik menggunakan Pocket? Yang harus dilakukan pertama kali tentu saja &lt;a href="http://getpocket.com/signup?ep=3"&gt;mendaftar&lt;/a&gt;. Setelah itu install &lt;a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/pocket/mjcnijlhddpbdemagnpefmlkjdagkogk"&gt;Chrome web app&lt;/a&gt; dan tentu saja &lt;a href="http://getpocket.com/add?sb=1"&gt;bookmarklet-nya&lt;/a&gt;. Selanjutnya, silakan simpan artikel sepuasnya.&lt;/p&gt;
</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>BIG BANG BIG BOOM - Kreativitas Itu Tidak Mengenal Batas</title>
    <link rel="alternate" href="/archives/2013/11/big-bang-big-boom-kreativitas-itu-tidak-mengenal-batas.html"/>
    <id>/archives/2013/11/big-bang-big-boom-kreativitas-itu-tidak-mengenal-batas.html</id>
    <published>2013-11-11T18:25:00Z</published>
    <updated>2013-11-11T18:25:00Z</updated>
    <author>
      <name>Aris FM</name>
    </author>
    <summary type="html">&lt;iframe src="//player.vimeo.com/video/13085676" width="1000" height="375" frameborder="0" webkitallowfullscreen="" mozallowfullscreen="" allowfullscreen=""&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;a href="http://vimeo.com/13085676"&gt;BIG BANG BIG BOOM - the new wall-painted animation by BLU&lt;/a&gt; from &lt;a href="http://vimeo.com/blu"&gt;blu&lt;/a&gt; on &lt;a href="https://vimeo.com"&gt;Vimeo&lt;/a&gt;.&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saya selalu menyukai film &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Stop_motion"&gt;stop motion&lt;/a&gt;. Salah satu alasan utamanya adalah butuh ketelatenan dan kesabaran tingkat tinggi untuk membuatnya. Dan diantara sekian banyak stop motion yang diunggah di Youtube dan Vimeo, video di atas adalah favorit saya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Film stop motion berdurasi hampir 10 menit yang dibuat oleh &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Blu_(artist)"&gt;Blu&lt;/a&gt; ini sungguh mengagumkan. Frame demi frame untuk animasinya dibuat dengan cara menggambar tembok, mobil dan objek-objek lainnya. Tak terbayangkan berapa puluh tembok, berapa ratus kaleng cat dan berapa ribu foto yang dihabiskan untuk menyelesaikan film ini. Brilian!&lt;/p&gt;

</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Bahagia Itu Sederhana</title>
    <link rel="alternate" href="/archives/2013/11/bahagia-itu-sederhana.html"/>
    <id>/archives/2013/11/bahagia-itu-sederhana.html</id>
    <published>2013-11-04T19:16:00Z</published>
    <updated>2013-11-04T19:16:00Z</updated>
    <author>
      <name>Aris FM</name>
    </author>
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Action may not always bring happiness; but there is no happiness without action.
&lt;cite&gt;Benjamin Disraeli&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Quote&lt;/em&gt; yang #makjleb banget bagi saya yang agak sedikit &lt;em&gt;nglokro&lt;/em&gt; belakangan ini. Emang bener juga sih kalau dipikir-pikir, kebahagiaan gak bisa datang gitu aja kalo kita cuma berdiam diri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagaimana jika kita udah berjuang keras tetapi tidak bahagia?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mungkin kita perlu berusaha lebih keras untuk meraih kebahagiaan, atau mungkin kita hanya perlu lebih bersyukur atas segala sesuatu yang telah kita dapatkan. Karena kalau kata orang tua bahagia itu sederhana, bersyukur.&lt;/p&gt;
</summary>
  </entry>
</feed>
